---
date: '2020-10-12'
title: 'Linux命令ping'
tags: [linux]
description: 'ping命令用于检测主机'
---

Linux ping 命令用于检测主机。

执行 ping 指令会使用 ICMP 传输协议，发出要求回应的信息，若远端主机的网络功能没有问题，就会回应该信息，因而得知该主机运作正常。

如下是 ping baidu.com：

![XimNX7](https://pics-rust.vercel.app/uPic/XimNX7.png)

**ping**发出请求到对应的主机，主机返回结果。

默认情况**ping**会每秒发出请求，直到使用**ctrl+c**中断，也可以使用-c times 指定接收包的次数，如：

```shell
ping -c 2 baidu.com
```

当结束**ping**命令时，屏幕上会打印出统计结果，其中包括丢包率以及速率

```shell
ping -i 3 -s 1024 -t 255 baidu.com

# -i 3 发送周期为 3秒 -s 设置发送包的大小 -t 设置TTL值为 255
```

## 参数

- `-d` 使用 Socket 的 SO_DEBUG 功能。
- `-c` 完成次数 设置完成要求回应的次数。
- `-f` 极限检测。
- `-i` 间隔秒数 指定收发信息的间隔时间。
- `-I` 网络界面 使用指定的网络接口送出数据包。
- `-l` 前置载入 设置在送出要求信息之前，先行发出的数据包。
- `-n` 只输出数值。
- `-p` 范本样式 设置填满数据包的范本样式。
- `-q` 不显示指令执行过程，开头和结尾的相关信息除外。
- `-r` 忽略普通的 Routing Table，直接将数据包送到远端主机上。
- `-R` 记录路由过程。
- `-s` 数据包大小 设置数据包的大小。
- `-t` 存活数值 设置存活数值 TTL 的大小。
- `-v` 详细显示指令的执行过程。
